究竟<起風了>係咪蝗語？

大家點睇

好似台灣人比較常用？

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

好似係閩南話 port 返去國語

用返開始大風喇 咪得

風起了

丞相，起風了！，或作起風了，丞相，是ptt的流行用語，用於趣味性地形容「風向」（例如鄉民們的主流意見）改變，或形容情勢改變。

丞相，起風了！的起源典故是《三國演義》（正史則無此情節）中，描寫在赤壁之戰前，諸葛亮借東風，讓風向變為東南風，曹操（時為漢丞相）的部下告訴曹操說風向轉了一事。後來演變為「丞相，起風了」一詞。（也有人認為這裡的丞相是指諸葛亮，但諸葛亮在赤壁時尚未做丞相）

該用語最初並非始自ptt，ptt在2012年左右開始常出現，最初在線上遊戲如lol板等常用此詞來形容本的戰況有所轉變等。後來被逐漸在各板將之用到意見向被（參見測風向、帶風向），在一個重大議題，可能一開始鄉民們先支持某一方，之後有新的事證出來，於是風向轉變，大家改投往另一方，這時就會使用丞相，起風了！了一詞來描寫這種狀況，除了針對bbs上的主流意見改變外，該詞也可以形容現實世界，例如政壇上各方較勁中，輿論走向的改變。有時候風向有點亂，但還沒確定時，也可以只用「丞相…」來形容風向待變未變的狀況。後來因為這個用語變成很趣味性的用法，一些無直接與其內涵相關的情況，如2013年宮崎駿電影《風起》相關的新聞底下，也會有不少人純粹好玩就推這個用語。

到2013年該詞已相當常出現，如在2013年10月的ya哥事件中，鄉民們意見逐漸由一面倒偏女方轉向，就很多人使用這一詞。

有時也會有衍生用法出現:丞相，這風好亂啊，表示鄉民的意見極度捉摸不定，很難猜測真正的風向

支那好似係用「帶節奏、節奏帶起來」

歌名改成 開始大風喇會好膠